﻿ Nguyên_nhân ban_đầu gây teo cơ Delta : Lạm_dụng tiêm kháng_sinh
( NLĐ ) - Ngày 22-5 , PGS-TS Nguyễn_Thanh_Liêm , Giám_đốc Bệnh_viện Nhi_Trung ương - đơn_vị được Bộ Y_tế giao nhiệm_vụ nghiên_cứu tìm nguyên_nhân teo cơ Delta - đã công_bố kết_quả nghiên_cứu ban_đầu về nguyên_nhân gây triệu_chứng này .
Qua nghiên_cứu hàng ngàn bệnh_nhân ở huyện Nghi_Xuân - Hà_Tĩnh , nhóm nghiên_cứu nhận thấy nguyên_nhân gây nên teo cơ Delta là do lạm_dụng tiêm kháng_sinh . Bệnh_nhân nào cũng đã từng tiêm kháng_sinh nhiều lần và tiêm vào cơ Delta . Tuy_nhiên , theo ông Liêm , đây mới chỉ là kết_luận ban_đầu , nhóm sẽ tiếp_tục nghiên_cứu để đưa ra những kết_luận cuối_cùng trong thời_gian tới . Theo thống_kê của Bộ Y_tế , hiện đã có 22 tỉnh , TP phát_hiện có bệnh_nhân teo cơ Delta . Tại_Bệnh viện Nhi_Trung ương , mỗi ngày có hàng trăm bệnh_nhân nghi teo cơ Delta đến khám .
A.Thư
